<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>medical-knowledge on Oxygen&#39;s 生活札記</title>
    <link>https://oxygentw.net/categories/medical-knowledge/</link>
    <description>Recent content in medical-knowledge on Oxygen&#39;s 生活札記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://oxygentw.net/categories/medical-knowledge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>聚合酶連鎖反應</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/notes/pcr-introduction/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/notes/pcr-introduction/</guid>
      <description>什麼是 PCR? The Polymerase Chain Reaction(PCR) 中譯聚合酶連鎖反應，為生物科技中一個極度重要的革命性技術，操作難度不高，但應用面卻極為廣泛，在 1986 年由 Kary Banks Mullis 博士發明，1993年他因這項技術獲得諾貝爾化學獎。
PCR 主要的功能在放大基因序，把微小的 DNA 樣本(可小到 nanogram)複製非常多份，以便後續的分析與操作，例如從刑案現場採集到的微小 DNA，量不足以進行分析，就可以使用PCR放大成足夠的量來進行各項實驗。

PCR 所需材料  DNA 模板(DNA template) 引子(Primers) DNA 聚合酶(DNA polymerase) 去氧核糖核苷三磷酸(dNTP) 緩衝液(Buffer)  
PCR 原理 在細胞中 DNA 複製流程大致如下，詳細可參考DNA複製
 DNA 解旋酶解開雙股螺旋 RNA 引子附著在 DNA 上 DNA 聚合酶接上 DNA 進行新股合成  現在我們將這個步驟移到試管中
1. Denaturation 變性 [ 94~95℃ , 30-60 sec ] 在細胞中是由DNA 解旋酶解開 DNA 的結構，在細胞外我們使用熱來破壞DNA的氫鍵，迫使他回到單股DNA的形態。

2. Annealing 降溫接合 [ 50~60℃ , 30-60 sec ] 解開後我們加入 RNA 引子，把溫度降到50~60C讓引子能順利地與單股DNA形成氫鍵結，實際上的溫度依照引子的不同種核苷酸數目而定，由以下公式粗略計算。
 Tm = ( 4 x [ G+C ] + 2 x [ A+T ]) ℃
 這個步驟非常重要，若溫度過低會導致引子與模板不正確的鍵結，溫度過高則引子無法和模板鍵結，通常會以較高的溫度慢慢往下降，因為若一開始溫度過低而錯誤鍵結就失敗了。

3. Extension 延伸 [ 72℃ , 30-60 sec ] 加入 taq polymerase，這是一種由 Thermus aquaticus 耐熱菌株中提取出的 DNA 聚合酶，到94℃仍然不會永久失活，最高效率溫度在72℃，這時DNA聚合酶會從引子的地方進入，並由 3&amp;rsquo; 往 5&amp;rsquo; 開始 DNA 複製新股。

4. Denaturation II [ 94~95℃ , 30-60 sec ] 第二循環的變性步驟溫度會再回到 94~95℃，這時上個循環合成的DNA新股會脫離變成獨立的新股，同時也成為下一循環的模板，完整PCR 流程約會循環 35 次，大約 2 小時。

PCR 的結束 PCR 是連鎖反應，但不代表他會永無止盡的進行下去，當下面兩項條件達成一項時 DNA 數目會停止增加趨於穩定
 反應物消耗殆盡 DNA 聚合酶被破壞  最後的產物要拿去進行瓊脂電泳，確認複製出來的 DNA 片段是否為正確的片段。

設計引子 引子的設計十分重要，兩端引子3&amp;rsquo;的包含區域暨是被大量複製的DNA序列區域，如果設計錯誤則會導致DNA複製跟著錯誤，也因此引子的特殊性很重要，我們要確保設計出來的引子只會和我們想要的序列區互補，而不會有其他可互補的地方，要做到這一點我們就得增加引子的核苷酸數量，越多特殊性就越高，不過這時問題來了，核苷酸越多越難合成，也會拖慢整個 PCR 過程的效率，那到底該用多少個核苷酸才適合呢?
人類的基因是所有生物中最多的，有 3x109 bp，以簡單的機率估算，會有 1.2x1010 種可能，假設今天我們用八個核甘酸來設計引子，會有 65536 種可能，這樣算出在人類所有基因可以和我們設計的引子序列互補的區塊有 3x109 / 65536 = 46000 個，如果引子和46000個地方互補了，這樣 PCR 還做得下去嗎?!
所以我們會使用17個以上的核苷酸來設計引子，通常取18~20個，因為 3x109 / 417 &amp;lt;&amp;lt; 1，在這樣的情況下就能設計出能達到特殊性要求的最短引子。

PCR 應用實例  診斷遺傳疾病 感染病原檢驗 基因複製 基因工程 親子鑑定 法醫鑑識 癌症篩檢 等等極廣的應用  
參考資料 賴雯玲教授 分子生物概論 2018/12/6</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>醫事檢驗流程</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/notes/medical-laboratory-operate-process/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/notes/medical-laboratory-operate-process/</guid>
      <description>大家應該都有在醫院做檢查的經驗，我們給醫院的檢體(尿液、血液、切片等等)大多不是醫師在檢驗，而是由檢驗科內專門的醫事檢驗師進行，醫師只會開立醫囑與檢驗單告訴醫檢師他希望做甚麼檢查來協助他診斷，就像醫師開立處方簽給藥師一樣，從醫師告訴你要去哪裡做檢查的那一刻起檢驗的流程就開始了，這個流程粗略可以分成下列幾步。

檢驗前  醫師用 LIS(Laboratory Information System) 開立醫囑 採檢人員對病人採檢 將檢驗單與檢體送至醫學實驗室 檢驗科依照檢驗單醫囑收件  檢驗中  由醫事檢驗師進行各項檢驗工作 確保檢驗品質與正確性  檢驗後  醫事檢驗師檢查報告是否正確並簽署 由 LIS 傳輸 檢驗報告/臨危值通報 給醫師 保存檢體  一般實驗室標準是 ISO 17025，醫學實驗室則是 ISO 15189，在規範上更為嚴謹，是負責檢驗醫學的重要部門，一個看似簡單的健康檢查背後涉及到一整個流程與許多醫事人員的參與，一再的確認與品管，嚴格的自檢程序確保每一份報告送到醫師手上都是正確的，畢竟醫學實驗室送出去的數值若是錯誤可能會白白葬送一條無辜的生命。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淺談邊緣型人格疾患</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/notes/about-bpd/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/notes/about-bpd/</guid>
      <description>常常會和別人說 &amp;ldquo;XXX是邊緣人&amp;rdquo;、&amp;rdquo;不想成為邊緣人&amp;rdquo; 之類的話，邊緣人已經成為家喻戶曉的名詞了，但你知道嗎? 在精神疾病診斷與統計手冊(DSM)中有實際收錄一個疾病叫 &amp;ldquo;邊緣型人格違常(Borderline Personality Disorder)&amp;ldquo;，不過這個疾病和我們熟知的邊緣人截然不同喔。
邊緣型人格違常屬於人格疾患，顧名思義是人格形成上出了點差錯，邊緣型人格違常主要會有以下狀況:
 無法忍受被人拋棄 極端思考，非黑即白 自我認同障礙，自信低下 自我傷害行為 以自殺、自殘行為脅迫他人 憂鬱情緒持續較長 害怕孤單、空虛感 難以控制憤怒 可能出現妄想或解離現象   邊緣型人格違常的成因目前理論認為是因為在童年時期與父母分離，產生分離焦慮而導致，一個人年幼時人格正在發展，但母親/主要照顧者不知道或是不能滿足幼兒的需求，甚至表現出不耐煩，冷漠的態度，在建築人格的過程中得不到母親給予的安全感而產生恐慌，甚至認為自己沒有資格得到照顧，失去依附對象，進而造成人格發展不全。
依照依附理論(attachment theory)可以將兒童分成四種依附關係，不正常的依附關係不只在一個人受照顧時才有影響，與未來戀愛的過程、社交過程都有很大的關係，可說是構成一個人面對人際互動不可或缺的一環。
邊緣型人格違常是嚴重的精神疾病，因其高不穩定性與傷害自我/他人的可能，許多精神科醫師甚至不願意治療邊緣型人格的病患，一部分是因為他們不確定能力是否足以治療此疾病，這是醫師對病人一種負責任的態度，但也因此這類病患相對較為無助，目前可以採用辯證行為療法、移情&amp;ndash;焦點療法及藥物輔助來治療，社會對此疾病的歧視與偏見也是造成患者痛苦的一大原因，他們缺乏愛與被愛的能力，渴望的是他們年幼時期得不到的照顧與親密，若社會普遍對他們冷嘲熱諷、故意疏離，只會使他們再次經歷過去的創傷，加重病情罷了。
對正常人而言，可能有一位患者令你害怕、覺得他不正常，但對人格疾患者而言，全世界都不正常，他要承受的痛苦絕對大得多。
參考資料: 高育仁(2014)。您也害怕孤獨嗎?解析邊緣性人格。新北市：心理出版社股份有限公司。 https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BE%9D%E9%99%84%E7%90%86%E8%AB%96</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>