<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Oxygen&#39;s 札記</title>
    <link>https://oxygentw.net/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Oxygen&#39;s 札記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://oxygentw.net/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>基本化學物命名 Chemical Nomenclature</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/notes/simple-chemical-nomenclature/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/notes/simple-chemical-nomenclature/</guid>
      <description>期中考期中考期中考，一大堆化學啊啊啊，順手把化學命名放上網站，就要繼續泡在化學堆了&amp;hellip;
離子化合物  金屬 + 非金屬
陰離子名字後 + &amp;ldquo;ide&amp;rdquo;
 BaCl2 barium chloride
K2O potassium oxide
KNO3 potassium nitrate

過渡金屬化合物  用羅馬數字在金屬名稱後標明價數
 FeCl2 Iron(II) chloride
FeCl3 Iron(III) chlor**ide

分子化合物  非金屬(Nonmetals) or 非金屬 + 類金屬(metalloids)
週期表中高週期的元素和越接近1A族放名稱前面
若化合物中有多個同一元素則用 prefixes 指出數量
最後元素以 &amp;ldquo;ide&amp;rdquo; 結尾
 HI hydrogen iodide
NF3 nitrogen trifluoride
N2Cl4 dinitrogen tetrachloride

Prifixes table    Prefix Number     mono- 1   di- 2   tri- 3   tetra- 4   penta- 5   hexa- 6   hepta- 7   octa- 8   nona- 9   deca- 10    
氫酸 純物質狀態下  hydrogen + 另一化合物名 + ide
 HCl(g) hydrogen chloride
HI(g) hydrogen iodide

溶於水狀態下  hydro化合物名ic + acid
 HCl(aq) hydrochloric acid
HI(aq) hydroiodic acid
H2S(aq) hydrosulfuric acid

含氧酸  依照不同酸種適用下列表格
含氧酸移除所有氫後稱為 Oxoanion
若有移除氫但不是完全移除，則須於前面用 prefix 註明氫的數量
    酸 Oxoacid Oxoanion     過酸 per- -ic acid per- -ate   正酸 -ic acid -ate   亞酸 -ous acid -ite   次酸 hypo- -ous acid hypo- -ite    
過氯酸 HClO4 perchloric acid
氯酸 HClO3 chloric acid
亞氯酸 HClO2 chlor*ous acid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>變態行為診斷 4D</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/notes/abnormal-behavior-4d/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/notes/abnormal-behavior-4d/</guid>
      <description>Abnormal behavior 4D  Deviance Distress Dysfunction/Disability Danger   Deviance 異常 異常是指一個人的行為不同於普遍社會規範，和大多數人們不同，以統計數據上表示即為偏離常態分佈的個體，不過此項標準在鑑定上顯得模稜量可，因社會規範會因文化族群而異，對一部分族群的規範不一定適用另一族群，即使年齡層不同也可能形成差異，若是這種情況，即使有個體與&amp;rdquo;我們群體&amp;rdquo;異常也不可被分類為變態行為。 如年輕人與老年人的思考方式不同，會造成雙方的不理解。

Distress 痛苦 指變態行為本身對個體造成壓力、恐懼、憂鬱、焦慮等等心理上的傷害，此痛苦需由變態行為本身引起，而不是社會大眾對變態行為的不理解或是敵意所產生。例如躁鬱症病患內心的拉扯、自傷行為患者對於自己傷害自己這個行為產生恐懼就可以歸類於這邊所述的痛苦，而像同性戀者的性向與社會多數不同，但因其符合自身意願，同性戀者的痛苦多半來自於社會的異樣眼光，則此痛苦就不符合由行為本身造成。

Dysfunction/Disability 功能失常/失能 指變態行為患者因心理巨大的痛苦或認知上的失常造成無法正常發揮自身功能，失去原本擁有的能力，例如記憶力下降、數理功能降低、無法專注等等甚至導致無法上班、上課，最嚴重的無法自理生活。也就是身為一個人本身應該發揮的能力(功能)被變態行為或其他心理障礙剝奪。

Danger 危險 指變態行為者的自傷或傷人行為，自傷可能包含割腕、蓄意燙傷、自殺；傷人可能包含打人、砍人甚至殺人，這部分通常是已經涉及嚴重的心理疾病，亟需尋求協助的患者，然而社會上對精神疾病的歧視會使患者不願意尋求醫療協助，而導致憾事發生。會產生傷害行為的人通常伴隨著認知上的失常，健康的人即使他人挑釁也會克制自己不會去殺人，而認知異常的患者可能無法克制，抑或是因為認知異常，使他認為全世界都想要傷害他而先行傷人。
參考資料 王郁茗 (2018-09-17)。變態行為與現代生活。課程簡報</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淺談邊緣型人格疾患</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/notes/about-bpd/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/notes/about-bpd/</guid>
      <description>常常會和別人說 &amp;ldquo;XXX是邊緣人&amp;rdquo;、&amp;rdquo;不想成為邊緣人&amp;rdquo; 之類的話，邊緣人已經成為家喻戶曉的名詞了，但你知道嗎? 在精神疾病診斷與統計手冊(DSM)中有實際收錄一個疾病叫 &amp;ldquo;邊緣型人格違常(Borderline Personality Disorder)&amp;ldquo;，不過這個疾病和我們熟知的邊緣人截然不同喔。
邊緣型人格違常屬於人格疾患，顧名思義是人格形成上出了點差錯，邊緣型人格違常主要會有以下狀況:
 無法忍受被人拋棄 極端思考，非黑即白 自我認同障礙，自信低下 自我傷害行為 以自殺、自殘行為脅迫他人 憂鬱情緒持續較長 害怕孤單、空虛感 難以控制憤怒 可能出現妄想或解離現象   邊緣型人格違常的成因目前理論認為是因為在童年時期與父母分離，產生分離焦慮而導致，一個人年幼時人格正在發展，但母親/主要照顧者不知道或是不能滿足幼兒的需求，甚至表現出不耐煩，冷漠的態度，在建築人格的過程中得不到母親給予的安全感而產生恐慌，甚至認為自己沒有資格得到照顧，失去依附對象，進而造成人格發展不全。
依照依附理論(attachment theory)可以將兒童分成四種依附關係，不正常的依附關係不只在一個人受照顧時才有影響，與未來戀愛的過程、社交過程都有很大的關係，可說是構成一個人面對人際互動不可或缺的一環。
邊緣型人格違常是嚴重的精神疾病，因其高不穩定性與傷害自我/他人的可能，許多精神科醫師甚至不願意治療邊緣型人格的病患，一部分是因為他們不確定能力是否足以治療此疾病，這是醫師對病人一種負責任的態度，但也因此這類病患相對較為無助，目前可以採用辯證行為療法、移情&amp;ndash;焦點療法及藥物輔助來治療，社會對此疾病的歧視與偏見也是造成患者痛苦的一大原因，他們缺乏愛與被愛的能力，渴望的是他們年幼時期得不到的照顧與親密，若社會普遍對他們冷嘲熱諷、故意疏離，只會使他們再次經歷過去的創傷，加重病情罷了。
對正常人而言，可能有一位患者令你害怕、覺得他不正常，但對人格疾患者而言，全世界都不正常，他要承受的痛苦絕對大得多。
參考資料: 高育仁(2014)。您也害怕孤獨嗎?解析邊緣性人格。新北市：心理出版社股份有限公司。 https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BE%9D%E9%99%84%E7%90%86%E8%AB%96</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>莫須有</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/poetry/unwarranted-aspersion/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/poetry/unwarranted-aspersion/</guid>
      <description>即使在校園中，仍然存在著不平等的權力與欺騙，是無知，或誣陷，不實的指控成為強而有力的刺刀，罪人的演技很好，他的淚水贏得了多少同情? 而我們呢? 真誠的面對世界，解釋一切非我們所為，以為一切就會歸於平靜，然而卻遭到更多的懷疑與迫害，或許，我們犯的錯就是，過度信任信任這回事。
創作於 2017 / 11 /24 身為嫌疑犯的夜晚
燦爛的笑容 鋒利的匕首
光輝下的陰暗 由誰來識破？
萬無一失的謊言 包覆著利益的複合體
複合著你的利益與他的悲鳴
-
莫須有 實在也是一個罪名
不論你以「莫須有」或「莫，須有」解釋
都能說得通
更加為你的推論提供了佐證
喔，抱歉 你不需要證據
-
通貨膨脹
當貨幣的內涵小於面額時發生
信任的通貨膨脹
人際間的互動以安然的外殼掩飾內在的空虛
信任貶值
人們開始利益的以物易物
-
一舉一動受到無形的監視
信任的後果是謀殺
破碎的血肉
是被蹂躪過橫的鮮紅顏料
在陽光的反照下 頗美的 不是嗎?
-
權力的殿堂中供奉著你們的狂喜
權力之下將成為必需的供品
無效的怒吼 無力的掙扎
抗議著不公與真理被蒙蔽是百姓最後的嘆息</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#43;&#43; 獨立重複白努力試驗模擬</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/notes/cpp-bernoulli-trial-simulation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/notes/cpp-bernoulli-trial-simulation/</guid>
      <description>數學課上到這部分，依據大數法則，試驗的次數越多，結果會越相似於常態分佈，但丟硬幣100次都嫌累了，根本沒辦法看出甚麼所以然來，這時電腦就好用了，寫個小程式，數分鐘內幫你丟五億次硬幣! 還可以更多呢!
/* * Bernoulli Trial simulation * By C++ * License MIT * 2017/09/19 oxygen */ #include &amp;lt;iostream&amp;gt; #include &amp;lt;fstream&amp;gt; #include &amp;lt;cstdlib&amp;gt; #include &amp;lt;ctime&amp;gt; using namespace std; //Global Variable unsigned long long sample = 0,run_time = 0; void init() { fstream fp; fp.open(&amp;quot;data.txt&amp;quot;,ios::out); fp&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;id,true,false,True-rate,False-rate\n&amp;quot;; fp.close(); srand( (unsigned)time(NULL)); cout&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;Program is running...\n&amp;quot;; } bool Random() { unsigned int ran = (int)((rand() / (RAND_MAX+1.0)) * (10 - 1 + 1.0) + 1); if(ran % 2 == 0) return true; return false; } void write_file(const int id,const unsigned long long True_number,const unsigned long long False_number) { fstream fp; fp.open(&amp;quot;data.txt&amp;quot;,ios::out|ios::app); fp&amp;lt;&amp;lt;id&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;,&amp;quot;&amp;lt;&amp;lt;True_number&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;,&amp;quot;&amp;lt;&amp;lt;False_number&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;,&amp;quot;&amp;lt;&amp;lt;(True_number/(double)run_time)*100&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;%,&amp;quot;&amp;lt;&amp;lt;(False_number/(double)run_time)*100&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;%\n&amp;quot;; fp.close(); } int main() { cout&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;How many times do yo want to run? &amp;gt;&amp;quot;; cin &amp;gt;&amp;gt; sample; cout&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;How many times do yo want to run in one sample(n)? &amp;gt;&amp;quot;; cin &amp;gt;&amp;gt; run_time; init(); for(int c=0; c&amp;lt;sample; c++) { unsigned long long True_number = 0,False_number = 0; for(unsigned long long i=0; i&amp;lt;run_time; i++) { if(Random()) True_number++; else False_number++; } write_file(c+1,True_number,False_number); } cout&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;Complete!\n&amp;quot;; }  解釋一下程式碼
init() 是程式一開始執行的函式，會把輸出檔案的標題輸出好，並初始化亂數器。
Random() 是最主要的部份，會隨機取出1~10的數字，如果是偶數則當作成功，回傳 true ，若是奇數則做為失敗，回傳 false。
write_file() 很簡單，把每一筆計算過的結果寫入檔案，參數需傳入[樣本編號][成功次數][失敗次數]，他便會算出比率並寫入檔案。
main() 會先詢問使用者要執行幾回，每回有幾次試驗，輸入完後就會執行 init() 做初始化，隨後開始自動計數，每當 Random() 回傳 true 成功加一，回傳 false 失敗加一，直到達到使用者設定的次數，變數因為希望可以儲存很大的數字，所以我宣告 unsigned long long，理論上可以儲存到 18446744073709551615 這麼大的數字，但我實際測試到十四億就不行了，還在找原因中&amp;hellip;&amp;hellip;

我把程式寫完後就遠端送到 Linux 去處理，性能比較好些，於是我也寫了 Makefile。
# Makefile of Bernoulli Trial simulation all:Bernoulli-Trial-simulation.cpp g++ Bernoulli-Trial-simulation.cpp -o Bernoulli-Trial-simulation clean: rm -f Bernoulli-Trial-simulation  超簡單的 Makefile XD就只是編譯和移除兩行指令而已，但能只打 make 就編譯還是比較方便 !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>翻譯 - DSM-5 305.90 咖啡因依賴症</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/notes/dsm-5-305-90-translation/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/notes/dsm-5-305-90-translation/</guid>
      <description>引言 咖啡因中毒是一種由高劑量咖啡因所引起的中樞神經過度刺激。咖啡因，世界上消耗量最大的精神藥物，具有高成癮性且能對生理、心理、精神造成損害。咖啡是攝取高劑量咖啡因最普遍的來源，其他來源包含茶、能量飲料、蘇打飲料、巧克力、止痛藥及感冒藥。攝取咖啡因可以提振精神、專注、警覺性與認知能力。根據DSM-5(APA, 2013) 的估計，美國有85%的人會固定攝取咖啡因。儘管咖啡因中毒正常不會持續超過一天，但極高劑量會有立即急救的必要，並可以致命。咖啡因中毒最常見的反應是睡眠受到干擾，青少年和學生飲用能量飲料導致咖啡因中毒的問題在年輕族群中增加。一個人每天攝取超過250毫克的咖啡因及符合過量的標準，根據DSM-5 一罐8-6盎司的能量飲料含有70-180毫克的咖啡因，一瓶energy shot 含有171毫克，24盎司的大容量裝可以高達500毫克，一杯咖啡則含有100-200毫克(Child &amp;amp; de Wit, 2011)。

咖啡因中毒的症狀 咖啡因中毒的可能症狀包含焦慮、易怒、過度興奮、多尿、腸胃不適及過度緊戒。DSM-5 的咖啡因中毒診斷必須有大於250毫克的高劑量攝取咖啡因，並且含有多於五項下列症狀:
 焦躁不安 過度焦慮 過度興奮 失眠 臉色潮紅 多尿 腸胃道紊亂 肌肉痙攣 思想渙散與多話 心動過速或心律不整 暫時性的充滿活力  這些症狀必須造成不適、影響社交或妨害到其他行為，而且和咖啡因以外的物質、心理疾病或藥物無關。小孩或老人可能會在較低劑量就發生咖啡因中毒。

咖啡因中毒的危害與併發症 規律的咖啡因使用會建立對咖啡因的耐受度，不常攝取咖啡因的人有較大的機會咖啡因中毒。咖啡因攝取的量增加亦會導致中毒。每天一到兩杯咖啡就可能產生咖啡因依賴。
許多疾病的症狀與咖啡因中毒及其戒斷症狀相似，例如其他會導致身心異常的物質：菸草、酒精或藥物成癮循環中在憂鬱後的輕微興奮，因此微小的差異在診斷上十分重要。睡眠方面的疾病很容易和咖啡因中毒搞混，因為咖啡因也會導致失眠和睡眠障礙，停止攝取咖啡因可能會出現類似躁鬱症的躁動和輕躁症的症狀。焦慮不安的情形也可能因咖啡因而加重，但單靠咖啡因不會導致嚴重的不安。咖啡因中毒可以是以上這些疾病的併發症和前兆。 咖啡因可能造成家庭、社交和工作上的障礙，其症狀會比其他成癮物質來的輕微和難以發現。然而對於從事簡單而反覆的工作的人來說，在疲勞時攝取咖啡因的能獲得精力和警覺性的幫助(Childs &amp;amp; de Wit, 2011)，但對象從事操作儀器這種高精確度的工作的人反而會降低其工作效率，因為咖啡因會使肌肉精準度受損。當一個人咖啡因中毒時，可能會和家庭成員疏離，並在說話時會顯得過度興奮。
在年輕人中提人飲料的濫用情形最為嚴重，我們可以從癲癇、心血管疾病、代謝性酸中毒之類的酸鹼平衡疾病發生率增加來得知(Trabulo, 2011)，咖啡因攝取量的提高也常發生在致力於極限運動的身體鍛鍊者，他們為了改善並突破身體的極限而攝取咖啡因以得到體力，因為咖啡因不是世界反運動禁藥機構所禁止的物質(Poussel, 2013)。現在的研究多專注於含咖啡因產品的潛在中毒風險，很多能量飲料(e.g., taurine, niacin) 添加的咖啡因會提升中毒的風險，因為咖啡因而導致的體重下降也表現咖啡因中毒的影響。

咖啡因中毒的治療 咖啡因會占用減緩腎上腺素與神經遞質多巴胺釋放的腺苷受器，在極端情況下，過度刺激的神經系統可能導致心臟病及死亡，反覆的溶血將會需要降低咖啡因濃度，使用利尿劑是幫助咖啡因盡快排出體外常用的方法。大多數的咖啡因影響會在一天內消除，反倒是咖啡因的上癮與戒斷症狀較常需要被治療，治療方法有心理治療、諮商和團體諮商。
在 DSM-5 中有個重要的改變就是咖啡因成癮及戒斷被列入疾病的一種，可能需要心理上的幫助改善。但是因為咖啡因並沒有被歸類在管制藥品中，咖啡因成癮者可能不認真看待此問題為需要戒除或推託延遲戒除。大多數會尋求降低或停止使用咖啡因的人都是在已經引發健康問題之後，在美國有一個調查針對想要克服咖啡因依賴的人，結果顯示有43% 的人是因為專業醫療人員建議他們戒除而戒除，而高達 59% 的人則是因健康上的原因而選擇戒除(Juliano, Evatt, Richards, &amp;amp; Griffiths, 2012) 大部分咖啡因成癮的治療過程和藥物濫用及酒精成癮相似，戒治所會提供心理和行為上的治療流程。
治療咖啡因戒斷症狀是一個成功的治療流程中的一部分，該症狀包含憂鬱、易怒、焦慮、頭痛、倦怠和難以專注，這症狀的復發率會隨著停用咖啡因時間的多寡而降低，在停用的12-24小時內，頭痛會是最主要的戒斷症狀，醫療人員可以在這段時間配予阿斯匹林或止痛藥。
有些研究指出，咖啡因和降低自殺率有關係 (Lucas et al., 2013) ，此外，咖啡因也會拿來對抗潛在的心理疾病，像是憂鬱或焦慮，也有研究表示在咖啡因戒除的過程中需要輔以心理支持，以降低受治療者可能產生依賴其他上癮物質的自傷行為的風險。
翻譯完成: 2017/08/26 15:31
Original Text DSM-5 Category: Caffeine-Related Disorders 
Introduction Caffeine intoxication is an over-stimulation of the central nervous system caused by a high dose of caffeine. Caffeine, the most consumed psychoactive drug in the world, is highly addictive and can cause physical, mental, and psychomotor impairments. Coffee is the most common source of a high intake of caffeine. Other sources of caffeine are tea, energy drinks, soda, chocolate, analgesics, and cold remedies. Caffeine is taken to improve mood, concentration, alertness, and cognitive function. About 85% of the US population ingests caffeine regularly, estimates the DSM-5 (APA, 2013). Although caffeine intoxication typically does not last for more than a day, very high doses can require immediate medical attention and be lethal. The most common complaint of caffeine intoxication is interference with sleep. Caffeine intoxication is a growing problem in younger age groups due to the popularity of energy drinks among adolescents and students.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淺談自殺</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/prose/about-suicide-depression/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/prose/about-suicide-depression/</guid>
      <description>自殺。
或許是一種逃避，或許是種不負責任的行為，也或許代表著解脫。
我們很常聽到這些話:
“如果你死了，真正痛苦的是你的家人”
“你為什麼要把痛苦加諸於他人”
“換個想法不就好了，有必要這樣嗎”
等等
可是各位有沒有認真想過，世界既然如此美好，人生只有一次不能重來，為什麼那些人依然要結束自己珍貴的生命呢?
 既然活著不快樂的時間比快樂多，我為什麼還要活著?
 這是一句曾打算自殺的人問的問題。
這問題看似簡單，卻隱含了深層的悲哀，當一個人飽受憂鬱折磨，心中充滿了無望感，沒有所謂希望的明天，只有滿滿的無力感。
 憤怒是一種珍貴的情緒，有了他，我反而開心
 這句話也令人匪夷所思，有人喜歡憤怒? 憤怒可以開心那還叫憤怒嗎? 當憂鬱達到了一個程度，無望感支配了整個情緒，心中的喜怒哀樂，都只剩下了哀，儘管發生什麼不如意的事，心中只有一個念頭“反正世界就是如此，我也改變不了” 那麼，既然我改變不了這令我失望的世界，那我就自我了結。
直到憂鬱的情形緩解，能夠再次體會到憤怒情緒，會感受到一種安心，因為憤怒代表我想反抗，我還有改變現在局面的希望，儘管我並不快樂，但卻多了一種存在的感受。想自殺的人，到臨死前最後一刻，內心都是不想死的，但，他們找不到活著的價值，認為世界不需要他們，又或是活著的痛苦已無法承受，用盡了方法掙扎，也無力抵抗，只剩最後一種方法沒試，那就是去死。
所以，請不要再問那種蠢問題，當一個人決定要自殺，他必定承受極大的痛苦，會產生自傷行為多半因為壓力已經產生心理上的疾病，這時他哪裡有多餘的精力去管身邊的人在他死後會承受多少傷害，這樣責備式的問句，可能摧毀他最後的自我價值，而導致遺憾發生。面對身旁有自殺意念，傾向的人，多多注意他，但不要時時刻刻就去問他現在好不好，這會讓他備感壓力，如果他願意向你訴說，那麼你通常是他很重要的人，也是能拯救他的關鍵。接受他的傾訴，無須向他表達太多你的高見，點到為止，如果可以，給他一個擁抱，讓他覺得他還有存在的價值與依靠，在他最無助的時候能有一股溫情陪伴他走過，他並不孤單。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酒精</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/prose/wine/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/prose/wine/</guid>
      <description>「鐘鼓饌玉不足貴，但願長醉不願醒」，酒精，兩碳五氫再加個羥基，好一個「何以解憂？唯有杜康。」
啤酒下肚味覺苦如嘗膽，烈酒下肚食道灼如火燒，飲酒看似一種變態的自虐，卻又爲什麼時常出現在古代詩歌中，又爲什麼那麼多人嗜酒成性呢？
喝酒，爲的不是果汁般的甘甜，那口感太過於諂媚，也不是要茉莉花茶的清香，茶香太清純，反而不符世道，唯獨酒類，入口即體會到人生苦悶的轉化，那是種在傍偟中的依靠，彷彿找到一個知己，一個情緒的出口。
醉，是酒品最迷人的副作用，昏昏沉沉就像得了重感冒，迷濛的世界多了一分可愛，醉的人眼神中透露出一絲虛弱的無辜，在混沌的塵世間打拼，那顆經過無數考驗早已傷痕累累，事事充滿警覺的心，得以放下沉重的盔甲，這一刻，就屬於我自己的現在，沒有他人的中傷，沒有承擔的包袱，更沒有因錯過而註定此生不得了卻的情緣，徜徉在似有似無的虛幻中，在片刻創造出來的幸福中沉沉的睡去。
或許有人認爲這樣是消極的逃避，但在這忙碌的社會中，是種有效的抒壓方式，既然如此，何嘗不試試看呢？
2017/07/08-09</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嗯？趴在桌子上，回憶著回憶</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/poetry/desk_memories/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/poetry/desk_memories/</guid>
      <description>不知不覺的兩年半過去了
我們關係早已不再密切，那不曾存在的關係
但總是會在某個安靜的時刻想起當年
我坐在妳右邊，傻傻的看着妳的日子
往日的笑顏就像成爲我心靈的一部分
此生大概已無法抹滅
 創作於2017/06/22 一個平凡的晚自習時間
當我將妳的意象注入我靈魂之中
如烙刻在我心的是妳的神韻
妳的笑與我的喜；妳的淚與我的悲
以一種複雜而浪漫的深情纏繞</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祭情</title>
      <link>https://oxygentw.net/blog/poetry/sacrifice-love/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://oxygentw.net/blog/poetry/sacrifice-love/</guid>
      <description>人們生來有情，對於感情的追逐與執著，是人類最獨特的反應
初相識的靦腆，和那漸漸建立的信任與情愫
心有靈犀的曖昧，到漠然的分隔
分離兩地的情感維繫不了的期盼
直到那份情如秋葉凋零
誰也挽不回的寂寞與釋懷
 創作於 2016/01/02，我等妳的第二個冬天
昨日我是快樂的喜鵲，
飛翔，飛翔，
在青翠連綿的草地上飛翔，
在粼粼的湖面輕掠，
在七彩虹橋間穿梭，
啾啾，
讓世界沾染了喜悅。
今日我是單飛的雁鳥，
尋覓，尋覓，
在迷濛廣大的世界中尋覓，
在嚴寒的北方徘徊，
在熾熱的南方盤旋，
在東方的破曉期盼，
在西方的餘燼等待。
明日我是絕望的候鳥，
天際線，天際線，
永遠追逐著天際線，
在荒蕪的凍土上惆悵，
在幽寂的深淵中悔恨，
重返南方的海洋沉淪，
獻祭，
回歸神靈的抱擁，
化成我最後一抹微笑。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>